［JJ插雪］北海道10日9夜行程問題

是咁的 嚟緊年底會去北海道雙人遊（非自駕），但係由於對北海道唔熟既關係，行程上唔知Plan得有無問題（景點位置順序）

本來想去埋網走，稚內，但發現去埋就無時間去Tamamu滑雪

另外旭川真係完全唔識Plan 除左個旭山動物園其他都無乜吸引 個雪之美術館同旭山動物園仲要打對角

行程如下：
東京》札幌（中午抵達） - 酒店check in》北海道大學》札幌時計塔&電視塔》大通公園》狸小路》薄野 - day1 完

札幌》二條市場》白之戀人公園》北海道神宮》Maruyama Class》札幌髮型屋》札幌啤酒園（成吉思汗羊肉）- day2 完
*買明天開始的7天jr pass

札幌酒店check out》函館 *0600-0927班次 》函館朝市》酒店check in》金森紅磚倉庫&西波止場》小丑漢堡》函館山夜景》函館元町&灣岸區 - day3 完
*買函館一日乘車卷

函館酒店check out》函館朝市》函館》登別 *1048-1327班次》溫泉旅館check in 》地獄谷》大湯沼》旅館晚餐》溫泉街》旅館浸溫泉 - day4 完

溫泉旅館check out *行李暫存》熊牧場》伊達時代村》登別》小樽 *1730-1934班次》入住民宿》運河食堂》出拔小路》夜遊運河 - day5 完

酒店check out》小樽 *行李放locker〉南小樽》小樽八音盒堂》商店街》北一硝子》小樽博物館》小樽》旭川 *1710-1925班次》入住民宿》平和通買物公園 - day 6 完

酒店check out》旭川 *行李放locker》旭山動物園》拉麵村》旭川》札幌 *1700-1825班次》激安之殿堂》味覺圓 - day 7 完

札幌》Tamamu渡假村》滑雪 - day 8 完

Tamamu渡假村》滑雪 - day 9 完

Tamamu渡假村》札幌》東京 - day 10 完

大致Plan完係咁 其實有無更好既行程建議

day 1未必去到北大睇
day 5趕去小樽?

冬天北海道4、5點天黑
另外一遇大風雪,鐵路都可能delay幾個鐘

機票買晒未?

Sorry可能我講到1999 day5係預朝早加下午玩哂熊牧場同時代村，玩完就會過小樽 唔係確實5點半先過去

已經買哂 同埋登別果日既溫泉旅館都訂左，除此之外所有野都未定實

北大如果去唔到我可以放棄 我都驚有大風雪 希望無事

我覺得你無一日嘅行程係可以完成到

點解呀

第一日都有D忟水

仲諗住叫你改函館入
見到你要搭0600火車就好頭痛

滑雪book咗酒店未？
如果未，札幌，二世古，小樽過少少嘅kiroro,富良野都有滑雪場。可以俾自己更多選擇。
若果真係揀tomamu, 位置近帶廣十勝。建議抽最少一日去行吓，至少浸出名嘅十勝川美人湯。
如果我係你，排行程如下:
day 1: 東京- 札幌
day 2: 札幌- 小樽，即晚返札幌，夜晚薄野食飯，住札幌
day 3: 札幌朝早行北大/ 中島公園，舊道廳，中午坐酒店巴士去登別。晚飯後行地獄谷，住登別
day 4: 朝早行大沼/ 忍者村。巴士去函館。黃昏在教堂群散步，夜晚上函館山睇夜景，屋台街晚飯，住湯之川溫泉。
day 5: 修道院買手工曲奇食雪糕，坐巴士/ 電車到五稜廓觀景塔。自由市場lunch, 谷地頭浸浴，立待岬，函館朝市( 見識) + 金森倉庫群。晚飯後通宵巴士返札幌
day 6-7 : 札幌滑雪場( 或二世古滑雪)

呢個都唔係大問題嚟嘅 因為之前去東京都試過唔訓直踩玩兩日，今次搭車有得訓下應該會好啲 btw多謝巴打你先

絲打你即刻度出嚟嫁？ 好勁好實用 多謝你建議 btw見到你打Tomamu先醒起我打錯字

小樽個運河食堂垃圾 建議你去其他地方食
同埋函館可以去下五棱郭公園 睇完函館山夜景返落黎之後應該已經閂得7788 無乜野行
登別都應該係 夜晚食完飯就唔會有得繼續行
大通公園無野行架喎 直接掃狸小路就ok

小樽有間政壽司好出名可以試試
如果唔係既話有另外一間係運河中段既我食過都幾好

黎緊又係會去北海道 又係乜都唔識
留名學野

個人推薦伊勢鮨 tabelog有3.94
唔知粒米芝蓮一星仲係咪到

樓主飛東京再飛札幌？
點解既，平啲？
飛札幌幾錢

唔勁，我去過北海道幾次所以比較熟。
上文交通你參考吓，俾你除咗JR 外多個選擇。
因為我嗰陣第一次咩都唔識買JR pass, 我又玩到太盡由即日由網走坐到落函館瘋狂坐JR. 雖然好正有風景睇，但去到當地發現唔少日本人會揀坐通宵巴士慳時間，我就覺得自己蠢咗喇。
你有時google 吓交通時間表再做決定。
緊記:
1, 有心住tomamu 要留意官網，一出冬季計劃即搶。越遲買越貴
2, 通宵巴士，觀光巴士，長途巴士都要預約。訂時可揀便利店俾錢，好方便

小樽：知道 咁我再搵下其他食店
函館：我本身都想去五棱郭 但見佢開放時間只係去到1800 去完倉庫唔知仲趕唔趕得切去五棱郭
登別：你意思係我食完溫泉旅館嘅晚餐後，溫泉街已經關得7788
大通如果無乜野行我可以飛走佢
多謝巴打建議

壽司好味

應該係平過直飛嘅掛 不過我搭香草去無得直飛

注意
入小樽得一條橋出入 一大雪會關閉
430之後天好快黑
冬天天氣可以轉得好快 入非市區小心
市區道路田字型 入夜時間常常塞車 行地下街可以好快

政壽司去本店, 唔好去ぜん庵
ぜん庵果間食過麻麻

我個次冬天傍晚去溫泉街 啲野好多都關門 晚飯之後去可能更加無 同埋佢賣個啲野好多係旅館入面嘅手信店都有

你睇下函館第一日朝早啲時間可唔可以去五棱郭 之後先過倉庫個邊 個人覺得五棱郭有特色d 倉庫周圍都有

小樽可以去出拔小路食天丼
但我記得間野都好似幾早收舖架

連登仔成日吹奏拔小路，攪到勁多香港人

連登仔影響力咁大 ？
我去親北海道都見到香港人係師奶呀嬸 年青人少啲

會去函館點解唔搭新幹線要搭內陸機去札幌再搭落去咁晒時間

因為搭去函館去札幌都係要咁多時間嫁 除非唔去札幌

咁登別我行左溫泉街先，夜晚再行地獄谷會唔會好啲
咁函館等我食完早餐就去左五棱郭先

其實你新幹線上函館再去登別札幌小樽旭川好d lor其實

day5真心覺得痴線

夜晚行地獄谷都唔係咁好 係登別 我夜晚唔會出去玩 一來凍撚死 二來乜都睇唔到 所以建議你逼埋係食飯前好d

我去八日 行程唔夠你四日咁多

好chur

我去十日 唔夠你三成景點

我去六日自駕都係去左富良野、旭川同小樽。樓主咁玩法應該大部分時間係度坐車

係 但玩得好開心

𠴱度不嬲都多港人啦，呢估真係靠連登仔吹奏咩。

點會夜晚走去地獄谷咖，你不如諗諗自已夜晚會唔會走去行郊野公園？向札幌除左市區外其它地方入夜後基本上係人影都冇個。

屌，你要玩轉機點解唔向東京飛函館順路玩上去而要向札幌落咁戇鳩先？比我係你我就坐 red eyes 飛羽田再轉最早一班機落函館，去到函館分分鐘仲係早上。

唉你鐘意啦
札幌落函館又搭返上去 望到都覺得無謂
夜晚行地獄谷一絕

呢排啲北海道行程post都好有趣
上星期先連續兩條友去10日想函館玩到去網走

不如函館下次先去啦
搭8個鐘車來回玩得1日真係有D無謂

得罪講句你咁既plan去到最後只會全日係架車度
係我就一日最多去三個景點算鳩數

典形香港人既瘋狂行程
見到都攰

我十三日都未plan
呢個時節去網走果邊唔值得 冇破冰船
等四月啦 旭川可以去埋美瑛

岩 去北海道都咁rushy

上次去函館咩都慢到仆街
搞到成個人都變慢埋
好爽